 Япония, Басё, хайку, "Старый пруд" 
====================================

Речь пойдёт о стихах. Есть такой вид стихов, как «хайку» — японские трёхстишия. Известнейшее среди них — это трёхстишие японского поэта Басё «Старый пруд». В моём любимом переводе оно звучит так (хайку очень медитативны, поэтому читать нужно медленно, задумчиво):

> Старый пруд.  
> Прыгнула в воду лягушка.  
> Всплеск в тишине.

В оригинале же (жирным шрифтом выделены звуки, на которые надо ставить ударения):

> Фуру**и**кэ я  
> Кав**а**дзу тобик**о**му  
> М**и**дзу-но **о**то

Подробнее о стихотворении можно прочитать в Википедии: [https://ru.wikipedia.org/wiki/Старый\_пруд\_(Басё)](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%8B%D0%B9_%D0%BF%D1%80%D1%83%D0%B4_(%D0%91%D0%B0%D1%81%D1%91))

Представляю вам иллюстрации к этому классическому стихотворению:

![](0.jpg)  

![](1.jpg)  

![](2.jpg)  

Также приглашаю насладиться звучанием вот этих стихов: <https://stihi.ru/2008/11/01/372>